1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - це такая технологія взіємодії із сервером, що дозволяє взаємодіяти без перезавантаження сторінки. Її важливою особливістю є асинхронність, тобто, при відпраці запитів на сервер сторінка не "блокується". Також це дозволяє оновлювати тільки частину сторінки (дозавантажувати контент, тощо). То того ж, це дуже корисно для створення "відзивчивих" сторінок з великою кількістю інтерактивних єлементів, з якими може взаємодіяти користувач - йому не доведеться постійно оновлювати сторінку і це буде комфортно у використанні. Ще, наприклад, завдяки технології AJAX можна легко робити валідацію даних.